天葬村詭異風俗！遺體放竹籬 千年神樹解屍臭

特殊的天葬習俗不只是西藏才有，印尼峇厘島也有一處名符其實的天葬村（Trunyan），島上充滿原始的氣息，村民們以萬物為神，認為屍體並不可怕，只要心存正念就無須擔心，因此會直接將屍體運送到天葬村，讓屍體那在自然風化，接著再將頭骨放到「神樹」下，特別的風俗吸引不少冒險家前往一探究竟。

據《每日郵報》報導，知名渡假勝地峇里島當地有一座村莊，裡面沒有住人，而是專門擺放屍體，當地居民若遭逢親友過世，他們就會將屍體運到該處「天葬村」，但由於村子的位置遺世獨立，因此居民只能透過竹船筏渡河前往，屍體被送過去後，不會有任何的處理，而是放在竹籬隔間中自然風化。

等到屍體成為一具白骨，親人會再回到島上撿骨，將頭骨放在「神樹」下，這棵有千年歷史的神樹竟可以分解屍臭味，據說已經存在了1100多年，也是當地天葬習俗興起的原因，而擺放屍體的竹籬隔間共有11間，作用是防止屍體被動物啃食，若是發生「客滿」的狀況，他們會依照放置時間，為新遺體空出位置。

親友不會祭拜逝去的人，只會在竹籬隔間外放上死者的照片、衣物，證明他長眠於此，儘管這種喪葬儀式簡單安靜，但並不是每位村民都能享有天葬待遇，而是只有男性和已婚女性才有的禮遇，當地村民相信，若是安葬了不符合資格的人，很可能會招來報應，引發地震或火山爆發等天災。

一定好撚臭

未入嚟就知一定有圖